[新春乜乜] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (33)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

4. 討論時也不妨附上照片，好讓巴打們可以判斷到底是甚麼情況，也免去了「有心人」惡意攻擊對手或打手蓄意「吹捧」店鋪的情況。

【舊post連結：】

以下係小部分商譽比較好嘅裁縫店 / 西裝舖嘅起錶價，供大家參考，並不代表市場上所有好嘅舖頭。

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

西裝 / 衣著：
Permanent Style:
Die, Workwear!:
Parisian Gentleman:
微博公眾號 - 西裝客：
知乎 - Xinyun Jiang：

皮鞋：
Claymoor's List:
Shoegazing:

改衫去：
天倫

補鞋：
有得補
安徒生
Leather Healer（暫僅限換踭打掌）

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

Nplm

新post LM

想問吓如果workwear style boots
係咪淨係搽cream就OK

Strong po lm

伸手劉明

油啦

Lmmmm

可以揸油

LM

個表幾時加番牛記？

玩得個d價位自己心入面都應該有個表

斬腳賣鞋
全新Tricker’s M5633 Size 7
原價好似4000幾 依家賣2000 價錢可議

巴打可以考慮放埋去牛仔帖

牛仔帖？ 邊個post

搵到了 thx ching

啱啱問左間tailor shop
Bespoke 4萬5蚊起
想學下野有咩地方值咁貴
間野叫armoury

Armoury

真係會去a記bespoke 架咩？
以為大家淨係會去買成品

我以為WW Chan 香港都算數一數二 仲貴佢幾倍起錶
想知佢有咩特別

佢啲RTW咩價位？質素如何？

另外想問下Drago 有啲布料有疏水塗層 可唔可以乾洗？

45係佢地house bespoke定liverano先?唔係好知佢地自家有做bespoke

A記撚係tailor shop人地buyer store黎

45k應該係ciccio/dumbech
The Armoury無in house bespoke service
只有外國出名既裁縫黎佢地度trunk show
Ciccio 響日本收緊約58萬yen
Liverano約6千歐
Dumbech唔記得左

Why buy 垃

應該係 liverano 、 musella 個啲

如果用手工計⋯⋯ciccio贏陳記唔止幾條街咁少⋯⋯曾經有人如此評論，「在大中華區，WW Chan已是最好，但要問鼎世界一流，仍未夠班。」

Sad but true.

原來係咁 學到野

諗住落雨個日著個乾爽啲 咁有咩推介？定疏水fabric 根本唔掂？

你搵日落雨試吓咪知

Loro storm system

但ciccio style真係唔太中意加上窮

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

只計手工其實無乜人可以同日本仔鬥

落雨就著番件乾濕褸，揸番把遮啦！

法國佬德國佬「偶爾」可以一戰但就算布料處理、剪裁計，陳記同外國「一流鋪頭」都仲係有段距離。

好多外國客買陳記係貪佢平得黎手工、剪裁唔差，都有七成外國一線鋪水準，一半價錢；又或者係佢地在港時搵開陳記，做慣做熟左就費事換。

咁無人局你買架，呢家唔岩咪第間，kotaro同yuki都唔差呀你都J左啦

Cdrom 聽呢度師兄講，早排去suitsupply買咗套返工著。最近想造返幾件恤衫替換吓。一路都係著緊d連鎖恤衫，師兄有冇d入門推介？ 感激不盡

我係講緊落雨出出入入有遮都好 想都會少少濕到 因為我係個幾粗心大意嘅人
當然唔係用黎淋雨啦 個身掂個頭都唔掂啦

去DB找Ricky gor啦！

懶，結論話左你知，其他等蛋講啦

嘩！你咁大個波推比我

呢位巴打口氣似行家喎

咁你應該睇Jeff 個blog啦

Yes! 他是你的真行家！

咁又唔可以講話嘥錢既

每個人追求鍾意既野既方式同心態同能力唔同咋

如果咁講，所有奢侈品都係嘥錢

Eg. 錶：唔洗買機械錶啦，買石英錶同電子錶啦，都係睇時間咋嘛

咁巴打你有冇咩品牌係推介架？
性價比高/單純質量好好

大佬，你話貴公司成衣同the Armoury 搞嘅trunk show 不相伯仲（咁我assume差唔多價錢同質素），但係又話trunk show「晒錢」

首先economies of scale成衣個成本已經唔同
跟住人地仲要飛機住宿
個host仲要賺返少少
點睇都係成衣比較「晒錢」？

成衣有A記trunk show (ciccio/liverano)既quality我都好想見識下

其實都係諗住$500-$800一件，見到suitsupply 都要成800蚊一件，我覺得呢個價應該可以搵到更好
當然可以平過呢個價最好啦，剛剛出黎做野唔想負擔咁貴

魚蛋兄請問知唔知係DB造一件基本料大概幾錢左右？

其實無得咁睇，一流裁縫舖整既野有好多野就注定無辦法量產供應主流市場，同成衣市場是兩回事的，舉個例，F. Caraceni賣五千歐起標，先唔講cutting之類涉及主觀成份既野，但人地成件衫都係手做，係成件衫，一下針車都無。

你話效果上就咁遠睇有無分別？其實係無乜的。但係識野之人一聽個名，就個件野夠「折磨」班造手，買既除咗手工、靚樣、靚布之外，好多時仲有果份名氣、虛榮、美學同階級感。

咁階級同虛榮感用咩堆砌出黎？靠用錢去糟質啲「勞工」囉！吹吹佢唔脹抵佢有價有市既係，我拎埋樣衣敲門求香港、大陸啲師傅做都無人做！

Ciccio手工應該算日本第一，莫講話成衣，純講手工訂造拍得住ciccio全世界加埋都唔知有無五間

睇完呢段，串少少都要講句，朋友，你可能真係未見過大蛇屙尿

拎一張我post到爛的相，呢個係satoki san俾客既褸入面padding stitch既做工，二千五起標日本人裁縫平均水平，yuki, kotaro差不多咁上緊，ciccio 有時再靚啲。

如果你搵到大陸任何一間廠肯同你正常輸出咁既水平，我真係要拍埋片叫你聲「大佬」先得。

如果想睇褲，不妨睇下osaku。一樣多手工同乾淨到嚇死人。

我都算是男裝零售、訂造的行內人，你所說的那些「好勁」的大陸廠，我諗我都數得出幾間。好人好姐又唔係錢多，trade price買到既野我會唔會蠢到用三皮四皮去做套衫？

死就死在大陸、韓國、台灣、香港真係做唔撚出呀嘛！如果唔係洗撚飛黎飛去買咩又唔係嫌錢腥！

牛巴講完po埋相 你仲講緊對花....
冇人要同你爭辯 呢個post亦大把都唔係年輕人
只係可能你追求既野同呢個post既巴打唔同

我覺得呢位行內人巴打 只係見慣公司用成本價 trade price買返黎markup 5倍賣返出去 覺得好搵笨 正如你做廚師都唔食返自己煮個d野咁

但現實係消費者邊有咁開心 成日入到平又高質既野 消費者只可以睇多d學多d 盡量做到唔好比人呃 有時執到下平野開心下 買得開心咪得 再者做bespoke野除左買個手工 買個名氣 買cutting 更多時係講買個期待 買個成衣無既自由度 個樣野係心入面值個價咪得 正如牛巴講bespoke就係比舊錢去折磨班maker

我買bespoke就係覺得起碼我比緊d錢起碼係買緊d quality野唔係買緊marketing 或者咁講我比舊錢用左係marketing既portion比成衣低好多 (好似係)

其實我就已不年青，呢個討論有Ｄ似以前車房仔同北京道那種思路。個成本幾多，你賣幾錢，bahbahbah......
我都唔知講過幾多次，你去大牌檔炒碟菜心炒牛肉，可能係收68蚊，但你去福臨門叫就300幾一碟，咁用料，處理同成本的分別，大家都可以計，抵唔抵就見仁見智。
成衣永遠無辦法比到個人化的產品給顧客，這是結構上的死結。
就算是恤衫，有幾多成衣廠會去造DJA 200支雙紗棉來賣? 恤衫如果係機車，有好多廠的車工比定造的更靚，但合身和選擇上就差好多條街了。
我定造從無想過要「折磨」個師傅，而係喜歡那種人味，而不是成衣那種毫無關係，呆板的味道。

不理是否大陸廠，沒有大廠會做這種手工的，太不合符經濟效益，就算是Kiton、Brioni 都不會這樣做。

至於對花之類的基本野，ring jacket已做得很好，呢啲基本野黎。我所講的處理塊布，是講緊在製作前要做好預縮、縫紉前歸順塊布啲紋⋯⋯之類。

對花對格一類，是連提都不需要提的，連這基本野都要提的話，那廠不用也罷

「折磨」只是一種說法意思是搞啲難搞野，除了手工，裁也是可以很「糟質」啲師傅的。想想看一個56寸腰的大肥佬、又或是一個下圍同腰一樣粗卻有個大胸的、或是背脊有兩舊大骨等等，說要件衫又靚又順又修又無影，你都咪話唔頭痛！

裁剪就是經常要跟這些問題打交道，天天要想怎麼解決問題，十足十做數學咁，一個唔小心計錯數、用錯方法，又是搵自己黎搞。搞完呢啲，又要擔心班造手唔跟足指示做野，有時做起左，一個沒推埋黎說是「裁的人的問題」，做手不願負責，都只能被吹到啤一聲再自行想法子解決。

這份心機、頭痛同時間該怎樣value? 客人最終得到的東西有幾順眼、合身？都是難回答的問題。

做成衣的，哪需要管這些？工廠規格達到了就出貨，穿在客人身上長甚麼樣，壓根不需理會。

歲晚刷鞋，咁樣算唔算合格 上次俾牛巴屌完，呢兩次都慢慢俾心機刷

靚仔
不過第一對鞋個鞋樹唔多岩對鞋？

我諗應該係大左半碼，係兩年前咩都唔識果陣買，係你舊鋪既yanko黎,但我著得幾舒服就冇理

同埋轉左用boot black好似真係好用啲咁，唔知係咪心理問題

上面講訂造值唔值

呢件嘢係訂造嘅 剪裁我自己覺得唔係太OK嘅 手工我輕易可以搵到更好嘅 價錢亦唔係平

只不過有啲配件係佢先班到而我又想要 咁我就要幫襯佢啦

呢個情況你又覺得值唔值呢

件衫係咪短咗D？同埋縐到咁？攪乜？
乜配件咁特別？

棉襖黎 當Shirt jacket著
雙縐絲同化纖裡布係我自己買嘅
隻絲棉夾層先係佢同我攞嘅

無試？

咁我件Hulu靚過你呢件囉

Push

話說小弟碌碌下ig見到gaud_ry既house cut幾啱feel，但好似冇乜見到呢道有巴打推介，有冇伏？

推介？大家唔插佢就已經算好好，呢度大部分人都唔 會討論佢哋的了，你有膽/興趣就去試下囉

睇完佢地條片，再睇到佢地個spalla camicia......
嘩，我就完完全全對佢失去信心

Spalla camicia好似香港都無邊間做得好。

小弟係新手，想訂造西裝請問有無好推介

新手定伸手？
咁大個置頂post都唔睇下

人在倫敦 想問如果差唔多價錢應該買名牌(e.g. burberry, dunhill)既rtw好定係 tailorshop既 mtm好?

估下呢個係女人定男人先？

細細地買$50係女

件衫左疊右

咩為之差唔多價錢

同呀over my dead body件衫右壘左有異曲同工之妙

唔通佢地係同一間鋪到做？

同造嗰個無關㗎喎，孖襟係可以兩面扣㗎喎

同間鋪做 教佢地同一樣野

一套fashion brand rtw 折完港紙£800－900左右
我見cad and the dandy bespoke都係£1000 起 （當然係最平）
其他好多mtm 都係差唔多價

呢度有無人有ciccio先

黎緊會去一趟意大利 (Rome, Milan, Florence)
每地逗留時間唔長 所以無打算造西裝
但想問有去開既巴打們 當地有咩本土items值得買?
e.g. 皮鞋 (~£400), 領帶或皮具

小店或名牌都得 相信你地經驗同眼光

有都唔會拆左件衫佢啦。

呢個價錢你留港消費算啦

新手報到
小弟都仲係學生哥 西裝都係喺g2000買 近排想整好啲個fit 想問下係唔係成套攞去天倫改就可以？唔該晒各位師兄

上次你Naples 介紹間pizza 係邊間？搵緊Milan Florence 有乜好食

話說係香港定件linen:m/tweed既safari jacket大約要幾錢？

AC Loro tweed 無記錯 66xx

想問下 皮鞋打蠟 西裝bespoke 燙恤衫等等 呢類打理自己外型既事係為咩而做？

最近轉左份工，由大公司轉左去boutique form
見客次數少左好多
平時Office我上司著M&S既Suit
皮鞋好多刮痕又唔補色咁
但佢係中環絕對唔算低
而家環境唔同左
我有少少諗緊我對自己仲洗唔洗要求咁高
其實每日打理自己都幾累，
真係淨為自己睇？
因為我Lunch做Gym多，唔係日日約人食飯
有時覺得著咩都係一日，又冇人欣賞

會唔會轉個角度係為左滿足自己要求/品味會開心d
其實我平時翻工好多人對鞋啊西裝都無要求…仲問我整件西裝萬幾蚊[當然對比呢度好多巴打係小事]洗唔洗啊或者覺得唔值
但你諗下一日番最少8個中工…著好d舒服d身心舒暢…做野都爽手好多
而且其實你著好d d老闆會撩下你係邊度買又交流下…又可以多個話題

利申：新手同落坑一派既感覺

Dress good, feel good, do good

好似唔會平過普通sport jacket咁

我自己西裝bespoke係為啱身同自己可以決定款式同布料，買現成就太少選擇了。
返工恤衫唔燙點著呀？
鞋就有時懶咪唔刷囉，頂唔順咪行過戲院里比人擦囉！
自己著得舒服最重要

同意！
之前試過rtw西裝或恤衫
但唔知點解著住做野個膊頭好易攰同成日扯住扯住咁當然可能係我坐姿衰…
但自己去搵人整恤衫之後感覺自在D同膊頭攰既頻率低左…
鞋我都要努力追下Post睇下點刷

Naples 我鐘意食sorbilo，海邊果間。

Milan 野食我唔多鐘意，求其食啦除非你想要食貴貴我再推薦。

Florence 我最鐘意間野叫il Guscio，個雞肝麵包、Tuna steak同panna cotta係我食過最鐘意的，bistecca 其實事但入一間都唔會太差，記得有咁生得咁生就ok，如果鐘意內臟可以去埋il magazzino，個燉牛雜好好食，仲有個truffle pasta都正，tiramisu 我就鐘意食coco lezzone，個燉雜菜都ok，佢地啲野豬肉都好味，最出名是入面釀迷迭香果個，同埋佢地用柴火，啲野會有陣柴火香。不過有時會整得太老，撞手神。呢幾間lunch 埋單一般30歐內，晚餐就通常50內。

其實意大利啲餐廳最好有熟人帶，有時會有啲off menu野或者整得好食啲，一係就去啲貴貴地方，Buca Mario之類，一百歐人百左右，通常唔會差得去邊，不過都係果句，bistecca如果烤得太熟，記得叫佢地重做，貴貴餐廳通常會重新整，意大利牛好甜、無咁肥，但一整得太熟就好韌。

Dall’Oste啲肉都好好，不過risotto 同pasta就一般，勝在極近火車站，不過唔book好多時會無位。

你接受到自己核核突突咪唔好做囉，不過個世界都有一大堆背心孖煙囪既有錢人架啦，無人揸住枝槍逼你好睇。

如果在ac做件Loro sport coat應該都要萬三四蚊

單一件jacket?!

Thanks!

有咩問題？你估Loro d布平？

P.S. 唔係講緊four season呢一類垃布，Loro 入門布係Proposte 果兩本，平過呢兩本野既基本上八成係垃

想買套suit 見工 ~2000 有無推介
zara?

playlord 會唔會好d?

巴打你係度問又俾人屌架啦

呢個價位無人幫到你㗎

呢個時勢 係米冇得唔洗d褲喇？

唔洗成日洗係因為羊毛本身「含大量羊毛脂，不利細菌、病毒生長。」

病毒既存活條件其實好嚴苛，響愈光滑的地方愈容易存活，例如光滑既金屬表面，相對地響毛織品上既存活時間就會短好多。毛質衣物上，如果沒有近距離接觸，病毒存活可能性很小。

病毒空氣中、飛沫裡存活的時間更長，我地要戴口罩係因為要防飛沫，勤洗手係因為我地對手成日接觸不同既「光滑表面」例如金屬握把，而且有時會接觸我地個口、眼、鼻等「黏膜」，容易間接將病毒帶入體內，所以手要保持乾淨。

回帶番去十幾年前，政府廣告日日洗腦，防沙士要1:99清潔地方，抹野要用1:49抹，叫大家戴口罩、勤洗手，都無叫你勤洗衫啦

我有個纏繞左我好耐嘅問題，就係條褲永遠小腿都會外八咁叉左出去，除非條褲係好tapper
但我唔鍾意啲好窄嘅褲，所以好多時都人遇到呢個問題，搞到造完啲褲都係唔多啱心水
我想問究竟個問題係出左係邊到呢？
係本身紙樣cutting唔好？
係度身果part 度得唔好？
定係我對腳有問題？（我無外八或內八，但腳短）
究竟點樣先可以achieve 到reference 入面嘅 clean curve?

應該裁同做都可能有問題。

裁就pattern問題唔講太多，因為你識黎都無用，一般師傅唔會俾你外行人教內行人做褲，就算你岩都唔會理你，面子問題（尤其上左年紀）

除左版型問題，裁時的失誤亦有機會，問題亦有機會，有時做褲師傅為左慳布紙樣唔擺正去裁，經紗唔係90度垂直向地面，而紗線有慣性同力量，就會因為紗紋不順既力而向外扯，呢個情況的話是無得救的，只能拆左成條褲，甚至要重新叫有重做。

至於做，好多時都係睇有無歸好啲紗先做、車果陣有無鳩咁黎etc。原因可以有好多，解決方法不外乎一個，拆左條褲佢重做。

感謝，即刻明曬我諗就係因為你話慳布果個問題
睇嚟唯一解決辦法都係比貴啲做好啲

其實可能係右邊

屌！呢個reply真係唔讚唔得!

想問下對JM Weston chasse 667 成皮幾嘢 到底咩玩法

但我對佢地對180 Classic loafers念念不忘，雖然有啲貴五千幾蚊，但so far rtw casual loafers IMHO最靚係佢。 本身響倫敦來去買，可惜鍾意隻色無我碼😢

Jm weston喺法國成鞋來講都好高地位

除咗Dr.ma 之外仲有咩皮鞋襯到casual d ?

點睇林作既西裝advice

Falke上網買

Suede loafers ?

點睇佢個髮型？

Hope this helps

你有冇睇過佢講西裝？ 都有文有路架wo

咁你覺得佢呢件衫點？

咁你有冇睇過呢個post點講西裝先？
同埋冇圖冇link 點同你傾計呀？

然後再睇一睇佢講既野

真係有文有路到不得之了

Super 160

仲要6.5oz wo

如果6/7千筆直 邊隻皮鞋好
睇中左LV個對 7800
BERLUTI 有對萬7 唔捨得
想要修長 尖頭的

睇左好耐啦我
討論下姐 就好多人鍾意西裝既
講經果d有興趣咪自己按入佢ig睇
佢d圖就影得衰既，但都知個大概掛

佢仲話唔好聽你地班人講
Btw 今日套corcos 幾多年前做個陣會唔會太瘦

2014落單2018拎，2018年尾開始肥

2017年尾拎先岩，三年鬆啲

你評下？！我唔識野先放上黎問下姐
見佢都買到好貴bespoke 都最top果堆裁縫
應該衰到極都有譜掛

去爬第一版啲information 啦幫到盡架喇

fratelli rossetti 啲皮鞋ok嗎？
中階？定算cheap

點算呢兩日啲post我好想開人年但係新年流流唔係幾好咁

做咩姐，我見上面d 留言買對皮鞋17000蚊麻

個人唔希望呢度變左做香討依家咁我地已經表態表得好明顯，如果你仲係唔明，拎佢講的那些「品味」同「建議」比較下第一頁果幾個blog，你就知點解我地會笑到gap gap聲。

鞋又好、衫又好，巴打們認為較可靠既資料已經擺左響第一頁，做人不要太懶，討論對做下功課。如果唔係大家永遠唔會響same page架巴打。

去第一頁，睇下shoegazing blog同claymoor’s list，再睇埋permanent style同die workwear，你就會明白你可以唔洗問呢個問題。

如果人地整理好晒有埋懶人包俾你都唔睇一黎就問，咁人地咁辛苦整理黎做乜鳩？

有個壞消息同你講，同一個號碼既布，不同批次，甚或卷布既布頭同布尾都會有輕微色差既機會。唔擺埋一齊你係唔會覺有分別，但擺埋一齊就即時柒左。

呢個亦都係一些人喜歡歡做一套衫時多做一條褲的理由，就是怕褲子穿壞之後新做的褲跟上衣出現色差。還未計因為穿著/日曬而造成既新舊色差、倉存時造成的顏色差異⋯⋯

你呢個情況，要找回同一個號碼的布很容易，只要它沒有停產即可，香港HFW的agent貨頗齊，不太會有搵唔到既情況，但搵唔搵到同號碼只是一個偽命題，因為即使同號，也不見得同色。

那可以怎麼辦？一係減肥、一係成套做過（過兩個方法最可靠）。一係去拜下黃大仙睇下你有無咁好彩買到塊無色差。

減都無用我係成個體形唔同左
大隻左之後再肥左
而家再減返肥都唔可能減4吋
而家係連褲鏈都拉唔上

成套做過啦咁

從來冇興趣亦冇諗過要嗌交
下下引戰 曬氣

套野加加埋成萬蚊我好窮
都係想搵到布做褲多

佢柒係柒在自我感覺良好 整A&S Liveranro又點 有錢無品味 著出黎成個薯仔咁 don’t make stupid people famous我睇完佢d相tag A&S/Liverano 我會覺得係影衰緊人地個brand

師兄，如果你覺得佢著得好睇咪聽佢講囉，就係咁簡單

就算唔追晒d po同blog，睇下林作第二張圖你覺得係咪好似佢所講咁sophisticated ？

修長，尖頭，corthay，g&g囉

G&G Deco 好

上網睇睇先

唔想幫佢呃click rate 睇完得啖笑算 真係阿豬阿狗都叫自己西裝界KOL 仲好意思做人西裝指導

你覺得我引戰，我都無計。

咁去拜神啦⋯⋯一係控制下體重

笑04

無上半日多左咁多花生食

我覺得我著得型過林作

好長⋯⋯長到我成日踢到

已經拜左車公

corthay好撚靚喎 不過2000USD 唔捨得

好野呀祝你好運啦咁唯有。不過都係果句，如果唔同色要再叫料會仲晒料，因為塊布斷開左

著到矮冬瓜咁
同著到成身lv覺得自己好潮既大陸佬無分別

仲記得你以前著牛影嗰張相

等我聽日著下先

一於著呢對

Suede loafer 防水spray 買邊隻好？Saphir?
九龍新界有無地方有得買？

The CHP today received notification of a confirmed case in Shenzhen involving a female patient who stayed in Reliance Westin Guest House, Mirador Mansion

美麗都GG

GG

唉屌有排唔洗去

好撚長咁

係好撚長，當年仲要窄褲，真係諗番都尷

希望cfu們身體健康

當年買幾錢？

兩萬零蚊好似

連shoe tree？

冇乜必要，呢排真係不去美麗都為妙

Yup

唔緊要成日wfh唔洗再整衫住

呢幾日忙於處理口罩logistic 無上來，原來咁熱鬧。
話說我有次去個改衫師傅度吹水，突然間有個頭髮蓬鬆的年青人走入來，問師傅D衫改好未。他走後師傅問我知唔知頭先個後生仔係邊個，我話好熟口面，咁佢就話我知嗰個咪係10優港姐個前男友囉！
咁之後我睇佢拿來改D衫，如果你問我，我會話，得啖笑

BTW, 點解我成日覺得佢個恤衫領唔啱size?

見佢啲文拋書包拋得咁吃力都鄧佢辛苦

加埋打到條tie

遠睇都有幾分安德尊feel
如果我係WW，遇着啲咁嘅傻仔上門造衫，也文也武，對靚嘢反而彈三彈四，俾我都會求其整啦

眾人皆醉林作獨醒

宜家貴左好多

我真係識人比錢佢賺做西裝顧問

唔識皮鞋，但想講Leather Healer是黃店，去過避難，感謝收留

佢而家除左皮鞋都多左好多野賣，值得去下幫襯

乜真係有人幫襯
搵佢教扮靚，咪即係搵太監教床事

你叫佢地上黎問好過啦，又唔洗錢

皮鞋除左meermin 仲有冇其他牌子價錢同性價比接近?
size 成日斷碼好難訂

美麗都表示

權記唔係裁縫舖

嘩B&L個老細好燥

燥得有道理既

What happened?

屌柒GC做copy cat。其實都抵燥既，你話西班牙佬、大陸佬抄就意料之內姐，GC雖然易過手但始終都叫英國佬牌子，去到咁無骨氣直接copy都略抵鬧

仲要照抄個係英國既牌子
一模一樣咁濟

重要兩間鋪距離勁近

聽講有間做情人節優惠85折?
個FD問我有冇興趣做佢男朋友上去
利申: 非基

邊到

P

如果陳記做V-Day Promotion就爽啦

我仲想買對聰明仔Bradley loafer tim
咁都係不了

最柒係佢地依家狂刪comments

有冇screen cap
已經全部睇唔到

陳記減價可遇不可求想整...

花生既野

一定做足功課

Rich

直情熄左comments

想整套double breasted

我有張傳說中的9折卡

正 粒花生幾精彩 開年咁款

時裝的野就係仆街 明知係抄 改小小又可以話自己野

Zara就話姐，依家講緊George Cleverley(雖然易左手好多年），話晒都其中一個英國傳統中高端鞋rtw brand + bespoke shoemakers 鋪，咁抄法係幾令人失望⋯⋯

牛巴不如你都搞返個情人節優惠啦

做咩突然全部焗我搞V day promo諗緊搞VIP制度就真既，V day真係有啲無謂wo，又唔係Margin勁高之後一有節就sale⋯⋯

大獲喇 vip 要班隊人上黎排隊整可能先夠

點做VIP

想問有冇人買過cobbler union？對個brand有咩評價？

牛巴vip應該真大戶先有

寄唔寄外地

究竟皮鞋應唔應該補左膠底同加左metal toe先著出街

對我嚟講 膠底主要防滑
metal toe 唔洗 因為太多鞋 rotate咁著都唔知要著幾多年先會爛 未到爛我都變咗心啦 一定入冷宮

月經

其實係咪要搵個地方將大家討論過既重點擺埋一齊放page1?始終辛登爬舊文都略煩

收到有抗疫抵扣做恤衫
一方面覺得少少慘 一方面覺得好好笑

咁多重點 要整個伸手包你呢家又唔做博主 冇得好文共賞

好攰架嘛

有無paraboot 同好呀，最近入左對chambord，好正

大大力支持，幫到好多新手

話時話又話會分享 Takayama 既

好多你寫既嘢我都有save

襯牛？
我仲諗緊黑色定maroon

有冇性價比高皮褸牌子推介

唔係同好
但而家只會雨天先著

性價比係 品質：價錢
咁你係要一般品質平價
定要唔太高價錢但好高質？

後者牛巴
budget兩萬樓下
一萬倒更好

咩類型，flight jacket? 居家休閑feel?定biker?

居家休閑feel/rider較岩
好似冇咁擁腫

留意下seraphin幾時有sale，香港好似係swan代理

Rider 就留番俾其他巴打推介，萬鬆應該好多選擇，不過rider有少少太chok，同通常用啲硬啲既皮（cowhide，horse hide之類），我反而覺得平時無suede既a1、g9之類咁好襯。

BTW近排我做copy cat抄考George做左件Chapal褸（圖左），不過改做olive suede同brass buckle，單已落，又有排等。

又學到野
chapal咩價位倒
btw
search完 a1都幾

兩皮零咁，賣花讚花香，佢地啲皮同工係真心靚，法國黎講最高質應該係佢地同seraphin

Chapel 係咪得法國可以做？

牛巴又有冇一般品質但平價想要件A 1 或其他飛機褸，suede或皮都可以
牛巴既平價今時今日可能都要十盒口罩先得

都知佢耐水性，但堅可以落雨當水鞋著？

襯下d 闊野, fatigue pants 或燈心絨褲。

搵下啲日本仔牌子囉

我度有賣，the rake有賣，Brio有賣
第度我就唔知了

好的，thanks！！

btw有冇人係英國做過whitcomb and shaftesbury？ 遲下諗住做2piece。

Swank 我睇過，舖面無乜啱心水款，不過唔知有冇收埋啲貨

Ifc好似都有？你可以google下

alden 隻379x last 幾正

諗住去買對皮鞋返工著 去邊間好？除左先施

T&L LGB

有錢人 你話陳記定 lgb 先？ 你揀左幾g

T&L果盒LGB入面啲London Shunk worsted幾好，雖然唔多色，但performance 好好

橙爺有冇上身圖睇下 之前look ig見過你戶口依家揾唔返

連牛巴都approve T&L LGB

但係within budget?

Should be，來貨價貴crispaire 少少，唔差得太多

佢果個flannel黎，如果香港想多啲機會著揀番9/10oz worsted會實用好多

病左一排要著Tweed
今日先著返件Woodhouse

小心身體呀喵巴

無po過陳記個套

同好 可惜得日本有

響第二本度

香港都有了

T記？

岩岩返左

有咩款同色？

u記=世一

薄冷衫我投無印一票

無印兩票

Okaroom今個月執笠

原來只係要搬，嚇撚死

有件薄Uniqlo Cashmere算係值個價錢
Muji係質素再好點但貴左點

牛巴4月會黎英國？

Uniqlo 啲v neck tee 都幾好著。平過sunspel好多

搬去邊？
Btw佢舖個位都算係死位嚟，又暗又唔夠冷氣電梯又唔係成日開

1-3都係High Twist野 睇我想揀返自己有嘅嘢定試新嘢

咁robin又無講，剩係話租金只需四分一仲唔洗俾百貨公司抽水

係

你一定係新黎架，唔知道牛巴同萬年既恩怨
你問佢萬年新到既系列，佢連摸都未摸過點俾Comment

又有打手 兄弟賣得貴到無譜是常識吧？

講事實你就話係打手，你又知人地俾幾多商業折扣俾裁縫，人地set 高retail price係唔想賣俾散客啫
睇IG ,而家A記,陳記,Prestitch, Gaudery, etc都用好多萬年既布，你當咁多老細傻既咩
聽講你舊東家P記自從你走左之後，而家都有用萬年既布喎，點解嘅？

你又知我唔知幾多折？對裁縫黎講賣得出既布佢地照乘margin，有幾傻？有人問fox、Harrison’s佢地咪賣囉，夠貴乘番margin個absolute value都高啲啦，好多鋪一黎就推zegna、loro、scabal添，推高支數最好有埋cashmere，貪佢夠貴呀嘛！

Harrison講真啲野質素唔差（係俾兄弟搞到太貴姐），又好做，鋪頭洗乜理你係咪overpriced布錢？個客肯俾咪得囉，佢地賺多啲添，個客肯俾Loro Proposte，我都推佢買啦，唔通同佢講「唔洗買咁貴架，dagdule咪得囉」咁咩？

兄弟俾唔同鋪頭有唔同折，幾多我唔爆啦，但為左討好啲大朵你愈出名佢就收得愈平（不過都平唔過英國買）。

而作為一個消費者，如果我買t&l LGB一千都唔洗，買Lesser要成倍價錢（批發價，一樣既野），Fresco同Explorer先3xx-5xx （批發散剪），spring ram差唔多preformance要俾多幾倍錢，咁我點解唔揀平啲？

下下都扯私人恩怨，你唔悶我都悶啦。

SW better， fox d 紗唔靚，SW果隻個手感其實同HS新果隻輕磅100s high twist有啲似（唔記得左名，後補）香港的話應該幾岩著；fox的話如果你堅持買fox呢個牌子，我會鐘意fox air多啲。

BTW點解有人會覺得我摸唔到Harrison’s同Fox d布？真係當我入G&H淨係同Davide飲咖啡去red lion隊啤？

比商業折扣關我咩事 呢度係消費者討論區喎貴就認啦 客觀事實都好駁

U記 299 cashmere 天下第一

我始終站在無印的一邊

咁咪睇下你係自己買布，定係直接裁縫落order 囉
我比較過幾間裁縫Offer既價錢，同級別既布，又唔覺Harrisons比其他牌子貴喎

If you said so。

但我想問下咩為之同級別既布？據我所知Harrison某本百四枝既精紡係CB織，但批發價（你所謂既商家折扣）講緊貴人地同spec本百四枝成倍（欲知詳情請自行聯繫Golden Circle睇版及問價，我相信佢地好樂意答）。

而T&L本 LGB入面亦有大量同H Lesser(Harrisons 旗下）一樣原料一樣spec同一間廠織既料，有啲仲要連個色都一模一樣，但呀兄弟說賣貴人地Cheers Ltd成倍（都係講緊批發，兄弟既批發價同cheers既零售價幾乎一樣）。

當初人地肥平拎T&L中港台代理，呀兄弟仲想洗橫手阻止添，不過衰左咁解姐。

不過護旗手兄弟專注國內市場，大陸大把人易呃啦，洗乜黎連登搵黃絲生意呀？

屌，香港撚有四季西裝咩，夏天咁撚熱冬天咁撚濕凍，話有四季料你都唔信啦，夏天無冷氣裸跑都熱呀。

吹水真係好容易，乜Harrisons 有百四支既布？點解我睇網站揾唔到既？

我又聽講呢度有人之前一直揾開大陸人生意，又做Trunk Show又有群組，係微博幾萬粉絲，但俾人踢爆左係雙面人之後，要好似周柏豪咁狂刪微博，可惜賬戶删唔到，到而家仲可以俾人鞭屍咁鞭，嗰個係咪你呀？

係咪百四可能我記錯，有機會是百三或百五。

都係果句，欲知詳情咪去golden circle問下囉，問下又唔洗死。其實仲有大把例子，最出名要數w bill麻，UW織，一街都係，不如大家又去問下唔同裁縫鋪佢地WB麻同Spence Bryson， Dugdale， HFW，Huddersfield cloth 既價錢有咩分別？

同埋請問咩叫雙面人？我響微信谷屌柒班大陸人添（政治wise)，微博唔出係因為post唔到喳傻仔，我係有大陸客，咁點？DB夠有，WW陳夠有，但我地有無好似你地兄弟咁奶晒大陸袋底呀？

俾人上綱上線又話我越南人身高唔夠170仲有啲on9認錯左sartorial beijing個職員係我，為免累到朋友，亦唔留戀，剛博咪刪博，so what?

呢個你唔係認人係大佬架咩？而家俾人一腳踢開感覺如何？
食花生啦喂！

食乜撚野花生
企得呢邊就預撚左大陸人亂鳩咁屌架啦
一樣有明事理大陸人照比錢佢賺

我有認人做大佬咩？（雖則我係真心與人交往），我做乜唔知既，Btw，呀維尼打手，你亦remind左我我響微博做左啲咩on9事。

當日睇到有手足發夢被射爆眼，我忍唔撚住改機票提早番香港，忍唔住響微信屌柒班on9紅色人，忍唔住響微博屌柒班攻擊香港人既人。

啲私信我既大陸人，只要唔係一黎就鬧港獨，我都一個一個人去解釋、說明，希望可以改變佢地諗法，可以影響一個就去影響一個。

我係一個和理非，甚至有少少大中華膠，作為商人，我真係好撚蠢，響微博、微信啲咁撚高風險既地方想要點化班大陸人，結果咪俾人吹我港獨，小粉紅洗鳩我微博囉，我係無左好多大陸客，無左個微博，咁又點？我認我蠢，最少我做野對得住良心，唔係為左錢就做護旗手呀！

我係我能力範圍內用我微薄既影響力去影響我接觸到既人，希望更多人明白香港既處境，我自問問心無愧。

當時黃色經濟圈岩岩起步，有人問過我想唔想將我鋪擺落黃店list，我仲婉拒左，一方面我想資源留俾更有需要既人，另一方面我希望我的客真係因為品質上黎搵我，而唔撚係因為政治立場！我夠膽大大聲講，我無食過人血饅頭！

乜撚野雙面人，我屌你老味呀護旗手，你地兄弟紅撚到連大陸同行見到你地咁撚大力奶袋底都嚇到懷疑人生呀。

兄弟打手身份已經呼之欲出，你地兄弟啲布同spec又比人地以倍數價錢去賣，俾人屌你貴無得博就人身攻擊，響度造謠生事，羞唔羞恥啊你。

全部收皮戰鬥布貴，我日本製高密度三次元立體高機能五層構造銀離子抗菌不織布口罩 剪幾角貴撚過晒你地啲cashmere/lgb/escorial 全港藥房都冇。 過橋抽板熊可以含佢借佢老婆法拉尼條友碌撚啜爆佢春代！

你咪繼續抹黑話我係打手囉，我只係Post 大家都睇到既微博
今日見到有人post上去陳記揀布，推介五隻入面有四隻係你仇人公司既，我就估到你會衝出黎柒
明既，當你當人係仇人，係咁唱衰人地，但人地當你冇到，d布又越黎越多人用，嗰心情係好難受既

That’s what I heard & I wish you good luck

早排碌youtube有個點醒左我既金句，大約係：
任何人都有資格談政治，唯獨係大陸人冇資格

做2或3啦！

BTW既然呀維尼熊吹到自己間公司咁大影響力咁勁抽又咁有品質又「唔係貴」，咁我不妨又share下花生。

話說呢Florence大粒野Roberto Ugoloni（拿呢個我就真係稱佢做my brother in florence喇），已經中止左同兄弟既合作，原因係兄弟宣傳不力，有幾次上大陸甚至0生意，只安排做fitting，亦有好多「行政上」既問題。

Roberto之後黎香港唔會再經兄弟而係自己直接黎，收既價錢將會係比當地（千七歐左右起標）貴少少，而非熊仔價。

雖然Roberto Ugolini手工方面比較無咁細緻，但佢做last同fitting既功力確實係一線，接近當地價錢的話個人覺得一眾想上bespoke又驚太貴既巴打可以一戰，計番條數同買對g&g deco差不多。

呢個我屌

會黎香港咩 有興趣

應該過晒啲政治問題同瘟疫先，但佢話會黎，香港佢都唔少客

好正

比我一定整4

點解呀師兄

我都係諗緊2 或4

佢儍㗎，怕凍唔怕熱㗎。
9 oz又唔算好厚，廿度以下普通人應該ok，十度可能覺得唔夠暖。
咁答唔答到你？

你淨係諗下用同質素既H Lesser LGB整 講緊30+ 就已經gur曬

比我會揀2
4係Twill, 夏天冇咁通氣,Option 2 係Plain Weave,透氣d，而且平3k

對比呢個價錢，SW Abacus 16k係好合理

Arrrr......
我就中立嘅，不過呢，其實應該仲有其他好選擇，點解唔揀下H&S 同Scabal?

俾我會造2
可以試下新嘢又平D又可以著多幾個seasons

真心Fitting一次過，而成鞋Fit到漏，真係大師傅

今日HS大中華區既Josh走左黎俾我睇新料，佢地新果隻100s 7/8oz high twist suiting摸落幾好（唔記得左名），史加寶同zegna我就無乜經驗喇，等其他人分享。

BTW都要屌下香港政府（入境署）真係好撚on9，人地住上海（鬼佬），特登走左去泰國避兩個禮拜，之後入境香港，竟然因為差幾個鐘唔比佢入境（都算），亦唔俾人戴口罩留機場，要原機掉人地番泰國再飛番香港去入境。

之前封關又唔見佢咁有原則。

7/8 oz咁輕會唔會drape得唔好？

To be fair 咁依個又唔怪得海關

High twisted 應該ok, explorer同fresco都有8oz，理論上問題不大，同埋手感幾乾身，訂左塊做，到時候再上黎包膠

差幾個鐘，就算真係有事，都應該全機食晒屎啦，你掉佢番泰國佢咪又係飛多次番香港入境，又無發燒又無剩，多舊魚

屌你啦蛋咪話夏天著乜都熱囉，做乜鳩

話到明十四天，168小時。
又唔係落到機先知。
要怪就怪自己做咩唔買遲一班機
之前有個手足早左五分鐘離境都俾popo捉

唔知邊個30+度仲著套西裝在中環周圍行呢

336小時

168小時先可入境，早左到港，唔去入境住，去個廁手，technically 係無犯規wo。依家來港班機又唔多。

手足早五分鐘果次popo都俾人屌到反艇啦

336

我公司冷氣長期16度

造左兩條褲就係用呢兩個牌子, 好舒服#clap#pig

咁technically係計飛機landing個下定入境個下先?
如果計入境個下好似會有好多灰色地帶
Dura lex sed lex
利申：唔識Law

應該係計埋檯果下，之前早五分鐘果個都係計過機而唔係take off時間啦

想問下牛巴，如果真係想造第一對bespoke既話，ugolini同bolero應該點揀，我諗兩者價錢上應該都差得多。睇你上面講，如果要手工細緻野應該揀bolero,如果係想造入門第一對價錢相宜啲就ugolini咁樣？
如果比較個last同fitting兩位既分別又係邊呢？ 想學下野

係，不過渡邊兄佢呢排心情低谷到谷底（私人事情，不過佢打擊好大好大），我估短期內未必會出trunk show。

如果疫情好少少，應該三月底會飛一轉日本探望下佢。

我都想探佢，不過呢一兩個月應該都行唔開...

Interesting

可能遲D日本Ban埋香港

咁岩兩對都有可以插咀

Ugolini手工上一定無Bolero咁氣細，有時車線都會跳或歪

兩位都會畀到意見你要整咩野，岩咩設計，有何需要，記得兩次用咩皮都同兩位師傅傾左好一陣

Ugolini Fitting係好快手，一次解決，除左Vamp有位多外，其他位都非常好，就係個鞋底搞錯左

Bolero Fitting左三次，每次都係針對某一位置做修正，甚至再度過，仔細得好緊要，成品亦係好Refined

如果入門單睇價錢同體驗，Ugolini絕對無伏。

我撚完貓聽日先搭下咀

謝牛巴喵巴
睇兩位鞋匠既ig鞋相,覺得佢地個風格好唔同，bolero就好精緻，ugolini就好粗獷好玩味咁樣，唔知係咪咁形容
如果搵日本鞋匠做beapoke既話, bolero係咪都應該冇揀錯，值得試？
依家開始儲下彈藥，準備突破心理關口先

Bolero大興趣d 去日本整應該平一截 但名古屋又唔想特登去

Bolero 依加幾多起錶

日本係31萬yen起錶 香港係兩萬九（好似）起錶，其實計番條數30%左右mark up我認為合理

BTW Nicholas Templeman三月黎，如果疫情唔係太差的話

基本上著完一日 想下次靚仔出場 都係要勤力熨褲

想問有無人試過suitsupply custom made同custom made to measure 既分別？

呢D算古法，felt無cork咁易有滋滋聲.
我見過D舊鞋有用蠟青添

點解我無麻甩咁疊水

咁縫得好又好少有滋滋聲既to be fair，好似vass咁粗工就另計啦⋯⋯

屌你啦你出左名富貴！

其實應該全部都係響大陸做（根據我既資訊，唔保證岩），不過我個人認為產地迷思無乜必要，除非你真係好反感大陸製，咁你可能都係要去番啲兩千鎊起錶既鋪⋯⋯（2千左右英國鋪大部分係out source去印度）

希望可以去搵你

件Fumiya Hirano係幾骨子

Not my cup of tea

你影衫真係唔得

影乜都唔得，呃飯食啫

X2

我諗起黃金有罪嘅戲服

巴打們有無sports jacket好介紹？
budget 2k內

呢個價都係加少少suit supply居多，
Btw 同價位啲鬼佬好似都有講下spier&mackay，
有冇手足試過？ 想平平地買返套黑色suit特別場合用

加多對monkstraps咁就五千幾
型係要付出代價

唔係為型，係好不幸地要出席白事場合，
好希望著得好好睇睇咁送佢。
但我手上係冇一套黑色既正裝，
suitsupply 啲褲窄到我著唔到，去ss買件褸再mtm條褲又好on9
所以先想問一問呢道既手足spier and mackay會唔會太差

1700有真係幾抵！

whitcomb 2千左右我覺得係唔錯既選擇。

比較少聽人討論whitcomb
£1560 (ex VAT) 有bespoke 好抵咁
之前見到Cad and the Dandy 再平啲（£1000起) 但又唔知同其他會差幾遠
仲好心大心細

水準低於香港同價錢平均水平

同價錢係GY水平喎

就我所見既野去講（做工上），筆直無兩萬五（一套）都係留港消費好⋯⋯

香港啲價錢真係好難比較但我諗英國黎講算ok了。

btw 黎緊可能會去做2piece。

英國無計啦咁

試下亞洲嘢 東南亞牌子+亞洲皮

大王今次玩邊科？

馬拉定菲律賓？

印度皮？

想買對 loafers 但有選擇困難症
C&J vs Alden?
suede vs calf ?
tassels vs penny?
dark brown vs tan?

CJ dark brown cordovan harvard

1800 合理阿
有無打開既圖睇睇阿？

Alden suede tassels
返工就dark brown
casual就tan

alden unlined suede penny loafer 好正

想問下$1000 budget內買皮帶有咩好選擇

歐洲suitsupply嘅碼數係咪同香港一樣？我見到歐洲地區個網平好多，諗緊好唔好上網買再寄嚟香港。

我入極都會自動變apac既屌

其實係咪好少人做mtm？估唔到遲下會滅族。

英國退埋稅比香港30%

比香港平*

呢間風格個人幾喜歡 買得過

係連上外國版面都上唔到

上面咪話咗唔得囉
我試話都唔得

睇左好耐都唔太明suitsupply mtm係點
係度body measurement然後改佢地成衣? 定係點?
因為佢地成衣size 23(short) 我都覺得太長
如果揀mtm會唔會解決到?

CMTM個price range大概係幾多

巴打你係身高問題定點⋯⋯好少需要去到咁短架wo⋯⋯

172矮撚 之前買過件Lazio size 23都覺得太大

唔該晒 巴打

之前已經喺db整左套 但最近又想買多套

想訂chino褲 睇緊邊間好

Lm

有冇人有留意夢記dum出嚟賣啲jacket

下，有無相？
172應該唔會出現太長既問題wo
你眼中既「理想長度」係點？

件野俾咗人啦
不過其實唔係爭好遠
想個back length 26.5”-27”

我指去到你個人邊度，我175講緊前長30⋯⋯

因為我個人差唔多五五身
所以想件jacket去到三份一屎忽就算
一半屎忽都覺得有少少太長

五五身著高腰褲咪得囉，件褸太短唔係太好睇

又矮又五五真係好Q煩

著高腰褲咪可以拉高返個腰線，同jacket下擺長度既關係不大wo…

以為自己好精明既消費者，其實咪又係市場包裝下既犧牲品，仲要俾錢d大陸仔賺
T&L LGB出廠成本咪又係40鎊一米，加d過撚哂時既故事，再包裝下，係之前俾萬年捧紅左之後，The Cheers大陸仔先係真正過橋揪板食番條水，賺番兩倍以上利潤
老老柒柒，而家仲邊撚到有頒金獎呀？又科學d講，Spec咪又係一百支，同其他一百支有乜分別？

咁我再睇下啦 唔該晒咁多位巴打

咁咩布先又抵又好呢

係唔買萬年d布呀吹咩

真正英國布，11/12ozs咁重係咪都Drape得靚㗎啦，Dugdale Royal Classic, HFW Classic II呢d咪抵囉

咁都唔好益大陸仔，買Dugdale, HFW支持香港代理好過啦

Metal toe去有得補
Shoe tree去淘寶

我見到個龍門飄移到全新境界呀

巴打，我欣賞你有你既睇法，同意訂造西裝係一個過程，最重要係自己滿意
"都係想啲錢放落塊布嘅質素到多過燒咗落代理商" 不過就係你呢句有d前後矛盾，所以我先講多d啫

爭好遠喎

我會呀 dugdale既linen HFW既fresco, flannel 講真大家賣既野大同小異 唔係好明點解要比多一倍護旗熊賺喎 萬年咁紅 唔係諗住都叫自己做香港代理呀嘛

巴打我愛你
Shoe tree我再物色下先，對淘寶前掌分開咗兩舊果種冇咁有feel

其實有前面一體既淘寶tree，唔想幫襯淘寶亦可以搵skoatiebolaget，佢地隻travel trees幾正

連登有愛

微信個止暴制亂仲記憶尤新，連班大陸人都cap低黎笑

我已經笑到標眼水

冇玩開Weibo 有冇人可以cap出黎！！！

微信呀

料係唔差，但好難咁樣比

呢d就係典型定價影響Perception
當你知道佢地既Spec同工廠出廠價，你就會覺得"屌，咪又係咁上下"

咁借問聲點解兄台你上面幾頁加推兄弟agent既布？既然「屌，咪又係咁上下」，咁點解要俾貴啲？

想睇下兄台你有咩高見

Tokyo 除左 ring jacket beams 有咩值得睇

鞋匠

屌你，我幾撚時有加推呀
巴打俾5個options, 我建議最平既SW Abacus, 比較價錢，比Fresco貴d，但比Crispaire平，我覺得非常合理

因為我知道大概出廠價錢，除非係要求高支/特別成分如Cashmere, 否則只會建議揀平價嗰d系列，因為其他spec同出廠價都係嗰句，"屌，咪又係咁上下"

你岩呀
價貴未必一定會好

最重要都係最後出來嘅finishing

但hfw classics 點同lgb比呀？

力推，打錯字。

其實d Finisher廠既Finsihing 有幾個options, Milled, Clean Cut 咁，HFW Classic II係接近Milled，所以好似wooly d，接近英國既天氣，唔代表係差d or 平d

要講乞人憎，我相信牛巴係業內都係遠遠拋離其他人
一個鬧你既微博post, 竟然有1.3k likes, 仲有唔少精警到位既留言，都唔關政治立場事，係純粹樣衰口臭加賤格

係喎，仆街，唔講我都唔記得你d鞋同西裝都係大陸做，你仲好意思話加入黃色經濟圈，點撚樣對得住d手足呀!

咁姐係london shrunk係流既？

wow 多謝你比我嘅建議

原來你嘅建議係5個options當中選最平嗰一個
原來你係錫住我荷包

唔怪之得你做唔到「市場包裝下嘅犧牲品」

屌你，你知唔知咩叫London Shrunk 架？你睇番London Shrunk以前既Video就知而家WT Johnson 咁都叫London Shrunk就真係得啖笑。

佢整個啅頭，收 mill貴一兩鎊一米，大家可以圍威喂mark up d價錢，你睇Marling and Evans都有Lonodn Shrunk 架, 仲要係Super 120s, 面價只係人仔680/米，就知根本London Shrunk唔係咩犀利嘢

我建議其他人
得閒去下裁縫舖 拎呢兩隻布摸下
睇下feel 或者望上去有咩分別

呢樣野講到口都臭喇又係講唔贏就人身攻擊，我無隱瞞過我嘅產品既產地，亦都無隱瞞過自己既身份同政治立場。

當時班藍人都係用呢招去屌，話好多鋪既來貨都係來自大陸，憑咩去抗爭。但唔係所有支持黃色經濟圈既朋友都係同一目標，有啲手足既理想係「香港獨立」、有啲手足係想「令一國兩行確切實行，令香港人得到基本法入面承諾應得既野」，而有啲手足只係因為「睇到林鄭個死人撚政府點撚樣對香港市民、香港既未來而憤怒」。

我重申一次，當時係「有人問我想唔想擺個名上黃店list」，而我既答案係「唔想」，原因我上面已經講過。

我唔係聖人，我串咀，只要係我認為岩既野，我會企得好硬，我得罪好多人，呢個唔係新聞，Again，我只係一直做緊我認為岩既野，haters？I don’t give a shit man.

問真一句，你係咪維尼本人姐其實？

Agree

次次有人踢爆你咪轉移抹黑囉，呢招你厭唔厭架？定係你已經有妄想症，逢係有人反你既就當係熊哥分身？

補充一句，睇黎藍人真係唔明咩叫「兄弟爬山各有各做」，咩叫「天埼莫問出處」，咩叫羞恥。

你講緊你自己？我有好好地回應你既問題架，我相信大家係有眼見的。

BTW點解你個account起底咁撚黃，但係又口口聲聲稱隻紅色維尼做「熊哥」既？

你都On9定失憶，我第一次係度留言，你已經屈我係萬年打手啦，而家扮客觀，d人話你係撚樣真係冇錯

好悶又係呢d圖 隔幾個post 硬係有幾張
條友技術唔夠就講人 呢到d巴打都係想講番布衫鞋姐diu

我希望同樣既事唔會再響度出現多次

至於你係唔係打手，定係維尼本人，呢樣野就大家心照啦。

我想睇人屌牛巴

不過唔好回帶

舊料唔好再舖喇

你講到LGB又係gimmick野 london shrunk又係垃圾finishing 人地買T&L又話人市場犧牲品 係咪要買lesser先叫精明？

喂XX哥，乜你咁講野呀話晒都同你識左無十年都有八載啦

低能仔，我未至於on9到用一個人既政治立場嚟分係好人or Asshole 如你囉
明既，你又白痴得罪左大部分班大陸客，冇左微博，又俾人踢出群組，呢度係你唯一R客既戰場，你梗係要一再强調自己幾咁黃，敵人幾咁藍/紅。好似我一爆你係雙面人，你即刻起哂槓，我都冇話你食人血饅頭，你自己就煞有介事咁澄清。
Anyway, 無論你係咩顏色，Asshole就係Asshole，黃色既Asshole點都係臭既Asshole

你知唔知你自己講緊乜鳩膠都費事俾

知呀，簡單一句，你係公認既Asshole囉

做人做到你咁無恥都真係世間少有

上連登話用一個人既政治立場嚟分係好人or Asshole 係on9好耐未試過笑得咁開心 真係人一藍 腦就殘

屌你，我係前線嗰陣，你都唔知係咪縮左龜頭係屋企啦，On99
我只係覺得呢版既巴打特L別on9

喂唔好講資格啦
721我On99到係元朗站添啦

真係上前線點會隨便喺度講 咁撚多mon po狗 唔好咁弱智啦

巴打嗰名已經屌打

都話呢個版d契弟特別onL9，又要威又要戴個頭盔戴到實撚實
你咁講，全部時事版既手足唔L洗留言喇

我又冇話過自己上前線 點戴頭盔法？你個殘體名已經出賣左你 btw前線便衣狗算唔算前線

上個post 有個巴打話去左手Ring jacket 見到件A&S cardigan 唔知佢係邊間睇嫁呢

喵巴你背脊好番未

次次講多幾句就一定會off topic去你人品唔好 有私怨 邊個邊個都反你 連大陸人話唔靚仔都po出嚟懶有說服力咁
唔知既話真係以為個個都明星model咁既樣

牛巴太出名 可以落一句 haters gonna hate
我地依啲凡人冇得輕易講依句

出名臭吖嘛，只要蒲多幾間舖頭，就會聽到關於佢既笑話，一間可以唔信，但5間都咁講既時候，真係不得不佩服，正如佢啱啱既名言「做人做到你咁無恥都真係世間少有」

For example?

有巴打嫌微博唔arm channel, 咪睇下Facebook 本地兩個Page, 西裝麻甩狂人同Dapperfield,咁都見到Asshole流出黎既屎臭味
嗱，證明Asshole唔係我叫先架

不過最精彩，都係聽佢點L樣俾之前d Bros踢出P記既軼事，都係嗰句啦，欲知詳情，請向相熟裁縫舖聯絡，講既版本如出一轍，都好難係假喇掛

笑到眼水標真係大家不妨去睇下，同話我身高唔夠170住上海越南裔果啲濕鳩傳說有得揮

每過幾個post就loop一次你講所謂牛巴既黑歷史
其實你唔悶我都厭啦…你久唔久post一次引戰post係咪屎忽痕想比各位巴打屌定M底…emotional 既留言到此為止
講翻理性討論既point先

1.你講thecheers T&L LGb賺兩倍margin,我都好有興趣知道下兄弟係Lesser 既定價aim 賺幾多倍

2.你話牛巴既鞋內地造…其實買既時候牛巴都開宗名義講…百貨應百客好合理姐…香港大把野都內地做嫁啦…好多口罩都內地做嫁你記住唔好用就咁行出街啦
我地或者我最睇晤過眼既就係…有香港客既市場唔做就衝去奶內地人鞋底…過份d掛師兄

3.其實有無必要叫人asshole...大家討論西裝咪好…洗唔洗咁？？
不如你post下d好西裝等大家學下野

利伸：平時做開CD rom得閒無野做會睇翻香討舊post。。但愈睇愈心寒…引證變幻原是永恆…如果你自己睇翻會有咩感覺

有疤，左面都係肌肉緊

第一次睇既話係新鮮既 睇多幾次都係個幾幅屁有d悶

諗住笑下就輕輕帶過？
我都係欣賞你今日嗰句:
做人做到你咁無恥都真係世間少有

BTW我想問下呢個係私怨post定西裝post？兄弟賣得貴到離譜呢樣我諗好多人都知，Technical野你又唔講次次講到一半一係就話科學、Lab，一係就屌我人品差乞人憎。

今日就算我幾乞人憎都好，我無響度R生意，連鋪名都唔開，甚至叫喵巴唔洗擺我鋪名落第一頁，IG名都叫大家隨緣。

如果我講既野有錯，請糾正我，俾人指出你講既野有問題就縮頭縮腦，轉移話題落去用啲似是而非既例子企圖令人覺得我人品差，想藉此令人唔相信我所講既說話。

呢個咁經典既pattern呢一年內都出現左幾次，獲獲都係兄弟布俾人屌貴就有人開波，鑊鑊都係到最後講「傳聞」講私怨。

我唔知你打手定本人啦，但如果你真係想嘈私怨，咪去啲「私怨page」或者去你自己個「朋友圈」私怨囉，講黎講去三篤屁悶親我都算啦，阻住大家討論衫褲鞋襪呀。你話有啲新料、新笑話講出黎俾大家笑下就話姐，個pattern 次次一鳩樣既⋯⋯做咩姐你。

唔好成個驚謊記者會咁啦大佬

仲有幾耐先好得晒？

唔好執人口水尾啦有新野未呀，定上頭未俾「指示」你？

應該要物理治療，疤就由佢當留念

重點係人身攻擊或私人事偏多你有重點既大家都願意睇～但其實呢度既巴打係想睇同討論西裝…唔係呢d廢話

我都同你識咗差不多十年八載喎！
阿xx哥我係咪識㗎？

你懂的

我一直係旁觀者，我其實都幾無言。
呢位肥兄既然話明自己不是小熊哥，咁佢哋兩人的恩怨就由佢哋兩個私了啦！
呢度不如講番衫、布、鞋
我反而好有興趣知道你講的T&L LGB40磅/米是所謂「成本價」定出廠批發價？因為你文中不是寫得很清楚。
如果是批發價，有渠道嘅不如益下大家。我就最鍾意做呢D嘢，哎交嘥曬D氣，不如攪D嘢益下兄弟不是更有意義嗎？

肥兄有好野LGB 40 GBP/m
咁就要LM跟機
唔好消失啊

40磅 仲平過散剪fresco 啊以後做咩都用lgb得喇 跪求跟機 團番幾十米

跟機 即刻貨返幾廿米

回想起當年團購200幾蚊fresco既熱血

呢D先真香港精神呀！

仲有19鎊既fox 卡其魚蛋特走

我又要回應下， 點解次次有其他巴打 post兄弟既布， 就總有條柒頭衝出嚟柒， 大家明架，柒頭話齋，兄弟d布質量好，又好做，冇乜位入，兄弟係柒頭既仇人，咪一路啫住兄弟d布定價高黎打囉。咁有人唔同意，好似我咁，佢咪抹黑屈人係打手，甚至係熊哥分身，咁罵戰就開始，歷史不停重演

好似我話比較過幾間裁縫舖，唔覺得用兄弟啲布訂西裝特別貴，最好例子咪今次巴打包膠陳記價錢，SW Abacus比Fresco貴d，但比H&S Crispaire 平，係非常合理，去到英國日本都係咁定位。代理呢行，人人做生意都用來貨價乘一個數為Margin ，來貨貴咪賣貴d，H Lesser LGB來貨貴咪貴囉，根本唔關佢地事

我一開始話定價還定價，最重要係裁縫攞布既折扣，好生意既有Bargaining power可以爭取多d折扣，全世界做生意都係咁運作架喇，等我又俾大家睇下Dugdale香港代理既定價

呢個價錢，比兄弟仲離譜啦，Dugdale全世界定位一定比Harrisons低，入門New Fine Worsted 竟然賣hkd860/yard ，Lisburn linen hkd1080/yard
但代表d乜，呢個根本唔係實價，係睇折扣
各裁縫舖既折扣係商業秘密， 我唔會好似有條柒頭咁懶醒話知道曬舖頭嘅折扣，但我從IG見到幾間係香港活躍既舖，陳記、A記、新P記、G記，DB、BT，就算C記同舊P記都有用好多兄弟既布，再加自己比較佢地價錢，就知佢地攞到既價應該係好合理，所以話兄弟既布賣得貴根本係條柒頭用黎妖魔化兄弟，又唔見條柒頭以前會咁講，人地同佢反面，佢就反轉豬肚就係屎

仲有，裁縫樂意用兄弟既布有另一原因，就係兄弟宣傳好，幫裁縫舖post相帶到新客，仲多埋International exposure，呢d係帶到Value俾成個市場，你睇Dugdale/HFW/雅達/龍華等其他Agent做過d乜？咪就係一味賣布，而家Golden Circle 想有樣學樣，但完全未夠班囉

LGB 40鎊係T&L ex-work price，呢個係工廠以一卷卷賣比客既價，當然量少兩卷起會貴d，The Cheers大陸仔攞貨可能再平d

英國Worsted Mills大部分都係廿幾至四十幾一米，Plain weave 平d，Twill 貴d咁，冇乜特別，亦都唔係咩秘密，但高支同特別成分就真係再貴d

不過而家要做T&L LGB團購應該都要經The Cheers佢地啦，佢地之前係大陸團購都900人仔一米，所以你地要平，咪問下佢地肯唔肯賺少d囉，又或者問下韓國日本d Agent囉

講起呢到，又要講下佢地既歷史，咪俾人以為佢地真係咁好死。話說當年兄弟係大陸有個散客群組，做下團購咁，呢度條柒頭當年都有幫兄弟宣傳，群組中有兩條大陸仔團長，搞團購賺下水腳，搞過幾次H Lesser LGB團，一千人仔左右一米，本來大家關係友好，各取所需

但當兄弟同柒頭決裂後，柒頭心深不忿，諗盡辦法想搞冧兄弟生意，除左四圍唱衰之外，仲教路兩條大陸仔團長學日本隻LGB，向T&L直接買貨做團購。兄弟知道之後同大陸仔講過唔啱規矩，但大陸仔知道來貨價原來咁L低，見有利可圖，唔理之前合作關係，過橋抽版。兄弟向Harrisons反映，但T&L話Quality 同H Lesser唔同，所以生意照做。

後來，兩條大陸仔索性開埋公司The Cheers，出埋自己系列，目標就係兄弟d大陸客。因為LGB俾兄弟吹捧左一段時間，已經建立左知名度，可以想像佢地既銷售策略好簡單，食住條水同客講佢地賣既LGB，平過兄弟好多。而兄弟一向將d客既相post係微博，所以佢地揾客好容易。一線同兄弟友好既裁縫就睬佢地都傻，見佢地咁平賣俾散客仲避之則吉，但總有d二線非兄弟友好既裁縫就係佢地既主打，加上有收購左T&L既大陸山東如意母公司撐腰，可以四圍作威作福。兩條大陸仔同柒頭仲四圍唱兄弟，話兄地阻佢地成為代理，屌，兄地保護自己生意，你兩條茂利咪又係唯利是圖，你估咁偉大益街坊唔賺錢咩，又有咩資格話人？

本來生意既野，利益在前，無可厚非，但我見到呢度巴打以為執到筍野，其實係益左兩條跟風大陸喱，仲有大陸山東如意，我就唔係好Gur咁囉

哦

巴打咁熟行程 究竟係邊個
不過我求下牛巴你唔好再覆佢
我唔想再係呢個post睇d唔關用家事既野......

肥絲 廢話少講
你搵到平既LGB/其他布 就直接係到開團啦
賺少少水腳 呢到巴打好願意比你賺

平心而論
契弟熊真心個樣幾衰
有啲賊仔feel

唔覆佢喇，篇野入面講到自己好委屈咁，講大話唔撚洗眨眼

大家咁想買平野，定我開一團俾大家開心下算？牌子任揀，價錢我去傾。

P.S. 點解個pattern咁撚似？上年年頭又係有條友撩交嗌，之後柒潛（邊個就大家心照啦），跟住就有左我同Desmond巴既恤團同舊布團

BTW係開團就搞特別啲，一碌過織埋個邊啦不如

擺低一蚊跟機

3米，thx

開啦！！！

織邊寫

Five Demands Not One Less

g chi

Sounds good man

Pin stripe

呢個正

我估ginza six

直接Free Hong Kong, Revolution Now
跟住又有人走出黎屌人血饅頭

預計下一波維尼年經幾會響出貨時展開？

Donegal coat from private white

諗緊改唔改札啲好因為我大部分時間都著knitwear多，但驚如果入面著suit又會太silm

上身望下？其實reglan coat呢啲要偏闊先好睇，如果唔係會好女裝feel IMO

簡單少少，小弟係窮撚但係想散剪 LGB, Lesser 幾錢一米？

下次影
我都驚太silm會變女裝。但依家著左之後條腰唔見左，所以先諗需唔需要改。

好似兩千幾

我個人就唔反對呢個建議，但我唔知廠肯唔肯織啦，如果T&L係比山東如意買咗，我估佢地唔會肯織。第二是返工場的問題，大部分工場在內地，我驚件衫比海關扣
你知D友儍㗎，可以去舉報

Exact7ly, 佢俾幾多折裁縫舖關我咩事？

以前countryattriite 可以買barbour 而家唔比送香港了
琴日著左件ashby winterby 番工
即係ashby 既夾棉版
我覺得拍得住羽絨咁暖朝早新界十度行到都有小小熱

我又覺得唔洗估佢肯唔肯織，俾個demand 佢
佢唔做咪算囉，洗乜諗埋佢個份。
到貨咪剪左條邊佢先上大陸囉，返到香港先釘番上去

我件classic bedale 都係上面買，上年7月做sale $1200 直寄香港，平到癲

碌個一蚊入黎

BTW，唔開名，有人想要回應下果位人兄既偉論，我幫手貼個圖。

我啲barbour 響on the list買都幾平

咁同開名有乜分別。。。乙

唔同嘅，因為我根本唔知佢乜名，所以繼續唔知

好想試LGB 4ply 咩色咩pattern都得 整到Five demand not one less pin stripe都照去 不過要成碌訂我估最後成到團都係大路款 伏極有限

R平嘢係我的嗜好，而魚蛋特走又好耐無開工，好多友pm/wa我問，不如由我出面攪番團特價LGB 4ply團，我依家去研究下可行性，大家可以留底D一蚊跟下機先。
我老人家無tg的，不過有需要時我會找到兄弟攪的，識我的人自然知點contact我

好似出左LGB 4ply

跟機

跟晒兩邊得唔得

我是唔方便便搞手的，但講價是我專長大家明啦

再碌多個一蚊

魚蛋特走

碌曬兩個一蚊入兩邊

新手想問下
平時番工會著皮鞋, 出街著波鞋
但想試下搵D皮鞋款既casual 鞋, 有冇推介?

花生友成最大嬴家

擺低個一蚊先

留低一蚊跟蛋機

Loafer is good

跟機+1

高速做實事，香港人精神

新入坑未試過cmt都放低個一蚊跟下機先

我跟！！

牛巴，想借 post問埋Milan florence 有無試過tiramisu 好食

唔小心碌左個一蚊入黎
ok 我跟

Florence Coco Lezzone個tiramisu幾好，係比較原始既tiramisu 同我地平時食開既唔係幾一樣

米蘭我就次次都鳩食⋯⋯除左火腿哈密瓜同魚其他真係無啖好食

其實我都唔知係咪應該多謝肥絲巴，入來嘈吓就成就了新一團LGB魚蛋特走。
價錢就不在這裡公開講了，廢事各商家要面對不必要的壓力。
魚蛋特走的特式是，我又不會説一個仙都無賺(唔似車房佬），但最多都是賺小小水腳，同D幫手兄弟開心吃餐，布尾同少少濕碎開支。
因為需要織邊，所以預計要個半至兩個月時間，貨到先磅水，咁風險就我食曬啦，信我的，就去橙個上面個tg group度排隊，當然是先到先得。
售賣單位是米，自己計完先好落單。
兩碌我估今晚就已經排完

其實如果一人3米既話 團兩碌已爆睇下洗唔洗加碼到三碌

多謝你！book 曬你之前講果d! Milan 自已去market 買？

我講常去米蘭食魚多，但唔多記得啲餐廳名，一陣番歸搵下先答你

西裝皮鞋有冇黃店介紹？

新手想問問 咁樣買幾米布 個玩法
係咪多數for 老手 有一兩條褲 係fit 自己既
就拎條褲同布 去db 呢類鋪 叫佢地跟足一樣造一條出黎
咁就會平過就咁walk in 去啲鋪頭叫佢地造再揀呢隻布？

因為我新手一條fit 既chino都無
就咁買幾米布 拎去db 到造
個價錢其實係咪同walkin 同佢買一樣
因為要佢地幫手度身果啲

要睇你用咩價錢買到塊布，舉個例，我響意大利上次執到幾塊舊fox卡其，7歐一米，一條褲要一米2（我自己），咁既價錢就一定係cmt平過直接落鋪做。

但如果你買塊布直接上布行買，布行又唔俾折你，直接跟零售價賣，咁就分分鐘貴過直接入鋪做。

嗰頭課金訂造T&L LGB Charcoal Grey
依頭開團團購T&L LGB Charcoal Grey

都要多謝巴打帶起個話題

想問下如果係普通人正常身型，整孖襟連褲要幾多布到？三米半夠嗎？

最好直接問裁縫舖

睇身材&睇鋪頭

咁陳記以我所知唔做cmt ge

請問點join? 有興趣

爬文吧

我之前問過點解唔再送香港 佢話barbour ban 左

有咗專門店之後？

大西北好凍，著11oz 牛shirt都係加埋件Cashmere Tweed Safari

如果是正常香港人身型，淨色其實3米係夠的，不過當然最好問你預備做的師傅

上次身痕加左toe cap
返黎有啲後悔
好似下面爸打講返到黎再搵local鞋舖搞會稱心啲

Shirt 造定買，幾正喎

yes

Ching 件褸邊到買? 幾$

Bryceland RTW

Ascot Chang整，三年半前五千六，依家唔止

Carmina打到咁嘅樣？

我以為鞋廠自己做返會好啲，睇來唔係

個衫長真係好長 頂唔順打算改短

攝衫一流

新手一問，我見出面好多整suit嘅舖頭around三千零蚊都整到套，但呢度嘅評價都係麻麻，(呢度三四千蚊recommend suitsupply應該係試身形式？)，係唔係因為嗰啲普遍用嘅料都係比較差？定係嗰啲bespoke完個cutting都係同無bespoke過差唔多。

假bespoke黎，bepsoke依個term比人濫用得好緊要。

過晒袋底頂住大肶好唔舒服喎

無咁長，頂盡到JJ位
著耐軟左就ok

我矮啊師兄 著一次比你睇

Ss你去試著下就明，起碼係件decent garment

逗袋底比D掙扎？！

仲貴過買barbour 英版

2樣嘢黎

點比呀😂

著unwashed牛仔褲因為掛既問題個褲腳好橫
正面睇落好闊
可以點樣解決？
正常係點樣掛？

香港著400 gsm係咪會熱死

你變番掛西褲咁掛就無事

但幾抵買得chocolate有我既size

諗緊等summer sale 應該多啲岩香港著既

今日都著緊 bryceland 件野

幾靚

巴打們
啱啱去左整一套fresco lite 之前整開fresco 3ply 覺得好挺身個drape好正 而加擔心lite整岀黎個效果會差好遠 大家有咩意見

咁你應該會覺得好飄 利申未整過fresco 3ply 整過fresco lite

咁會唔會易皺啲同埋無咁挺身

都爭得遠

相對來說是的，Fresco lite是High twist布
無咁挺身，但唔算易皺(相對一般fine worsted布)

即係鳩度，度完都係整唔樣嘅size?

度得好唔好係一回事，拎住啲數據處理得好唔好又係另一回事。

想整條gurkha pants budget得一千，阮記做唔做到?,依個budget 有無推介？

自己買布去DB

邊得呀⋯⋯

去SSP/淘寶買份日本cotton，又唔係貴。
如果你要買Fox/ W.Bill就另說la。
咁DB CMT都係1.1k姐

鍾意對鞋

小心變童軍

鞋係alden?

上次整短褲，第一次fit 就成個童軍咁，仲要係老左嘅童軍，之後問開先知做短褲同長褲係有分別，唔係就咁剪短就算

啡色大愛

巴打係邊度整？

其實唔知係咪我睇野有問題Berg 呢間野我次次睇佢班model著衫就唔開胃，面無表情得來好似死老豆咁，仲個個寒背咁影正面，完全唔覺得靚

我都諗左依個問題好耐 啲相張張都好似d小朋友未瞓醒比人捉去影證件相 但我有佢地條seven fold，又真係唔錯

Tie 性價比來講， vanda 手工算係冇得輸

打出來係咩效果？
仲平過suitsupply

Vanda真心係幾好，仲有drakes，Momento Mori同Paolo Albizzati，呢幾個牌子一百美金左右hand roll 3 fold都算好好，手工好，又唔會太貴

so far 覺得最清晰既mirror shine 教學

真係唔係開團都唔知呢度咁多西裝巴打

好多潛水人員、包括小弟

想請教下各位巴打，三粒扣西裝當兩粒扣咁着其實背後有咩典故？

有flat feet 日日要行好多路既可以有咩選擇 ？ 尋日行k11 見t記有對 dainite 底既 cheaney 做緊sale 26xx 有交易

有無用開鞋墊? 如果有既帶埋去試
唔同鞋款個足弓support 都唔同, 好難講啱唔啱扁平足
Cheaney啲皮底都幾硬下, 行得耐會有啲攰, 如果danite底可能會好少少掛

有條ferragamo皮帶 全新 有單
賤賣 盒都未開唔想擺係屋企浪費晒
有意留tg

小弟有3m Fresco Navy布想放，有意請留TG

有無人喺Steed 整過MTM/Bespoke? 評價點？

Danite底又重又硬 不了
行路多個人覺得double leather最舒服

點睇lh最新個post將tlb同john lobb比

睇片唔係好覺，睇相就差別都幾大，綁帶位同個last definition都差好遠下，實物拎上身應該仲明顯

Funny

最大分別應該係pattern同last個proportion，你地望一望個開口都知兩回事，同埋John Lobb pattern design啲細位有做足，最直觀一樣野你睇佢綁帶位就個JL果對腳背壓力會細好多⋯⋯

TLB 個新line to be fair係物有所值，三千蚊有咁既水準都已經好好，但拎佢同John Lobb比⋯⋯唔好搞笑啦

呢檔嘢根本就係搞撚笑

認同物有所值。
但同John Lobb直接比較，又似乎太大諗頭⋯⋯

「最直觀一樣野你睇佢綁帶位就個JL果對腳背壓力會細好多⋯⋯」
牛巴講多少少

唔識打字講有啲野要當面講先會明，可能我表達能力太差

cheaney印象中last徧窄，扁平著冇咁好同埋著唔靚對鞋。

Tlb 個底有個龍骨 （雖然係假的）都算係幾有誠意

下
假架? 唔係真琴底？

jm weston 真係好靚

其實突起果舊野只係一塊廠預製既野，無乜意義，你見我啲bespoke都唔係成日做fiddleback waist, 通常做圓形或者平。

個重點唔會個腰幾突，而係你點收條邊埋去。如果只是講突起果舊，同價位cheaney條高級線都有同樣既東西。

當然唔係啦，你諗多左

真心，loafer成鞋黎講佢地認第二都應該無人做到第一

話說點解好似唔係點見人bespoke會整loafer?

係咩？我已經三對🙈

計埋黎緊daniel果對應該四對

GG 帶起的風氣 格硬扑入去

窮人繼續儲錢 爭取早日入真琴底

第一個做就話有gimmick 姐，一街都係就無乜好強調

呢個價錢我會揀返carmina

成日覺得佢地好slim 想買返啲casual 啲既皮鞋

Trickers alden?

買alden 多 但無cap toe derby shoes

Ann

Golf okay too.

幾時有圖j下？

年尾試應該

Lobb Lopez

我覺得Weston好啲wo

RTW恤衫有無咩推介

咁多位巴打，新入坑無追開post
係香討睇到有人介紹自己買布去美麗都搵師傅整西裝
大家係點睇呢件事？定已經討論到爛哂？？
新人咩都唔識，求指教

請看第一頁

上網睇中 carmina 隻norwegian shoes 757 forest eee 但係冇得試size

想問有冇啲差唔多價位又差唔多款係香港有得試嘅推薦？

Actions speak louder than words

⼀⼁

林作@anderson&sheppard

有一對，成日都刮腳，牛巴有冇解救？

有無推介 5000$ 內的

做乜鳩

A&S都整到觀奇洋服咁都真係服左

Hand cream幫到你

買左2對TRICKERS
想轉下其他BRAND
有咩相可以J下

係 wiki 之鋒 誠哥都係做Show

佢依套冇做過試身

巴打呢句好精警

Cjcjcjcj

好心咪撚tag A&S

Cj+1

5千都買到入門CJ既

只可以說，名店bespoke也不一定保證似樣。
做得好的，香港/大陸製西裝可以一點都不失禮。
BTW,呢件都可以是我見過最核突的A&S

反面教材，名店+非新手都可以出事，新手盲衝衝走上美麗都，唔出事其實是好好彩

alden

魚蛋兄, 可否點評一下件衫問題係邊?

整唔起進口羊毛 更加唔好提茄士咩 唯有用土布

膜拜大王香雲紗，100% silk

唔好睇已經是最大問題，四五萬買套衫著出黎咁既樣

見alden 應該買 barrie last, cj 應該買咩last ? 同埋係咪都係t記買

呢隻布工人媽姐著架咋

341/348 last

上流社會人士嘅衣料，只配俾大王嘅工人媽姐著

咪係！你見到件衫有無眼前一亮的感覺？
定係望落去，嘩！乜咁老土嘅？嘅感覺？
我們成日話D上海老師傅，件衫明明係啱身，但望落去硬係有朕土味，咪係呢種囉！

其實係點樣做到咁既效果架呢？
正常你係一個咁出名既裁縫，就算係個客要求，你都應該接受唔到做出來係咁既樣架喎

求救
點解有時一上mirror gloss 就會咁樣起蹟嘅？

做生意姐，A&S一早已不是當年既A&S，鋪又搬出左Savile row，老細又換左，head cutter2013年退埋休，你望下佢地當年幫Fred Astaire整既衫同佢地依家既樣子都不是同一回事啦。

依家想搵番當年A&S 既drape cut，望下Steed Tailor啲出品仲似樣啦

太多水

The English Cut都得

講開jm Weston，佢對loafer 皮質如何？

點睇e d鞋?

I mean Tom Mahon

有冇人睇咗The Gentleman 入面啲衫好正

同問，想學野；到底係邊d 細節既地方會導致到果浸鄉土味？
關唔關整件衫既線條太方正剛硬？

同埋我都好想問點解幾皮野一套，腰條，袖，褲既線條都咁唔利落既？
係純粹係巢咗定點？

英國佬時代 高官同差頭出巡係著麻架 香雲紗/黑膠綢係鄉下人先著

會唔會林生身型真係太柒 救唔到呢
無理由個個都造到咁

條褲已經出晒事皺過我阿婆

有啲野，難以言傳，只能意會

我覺得最大問題係太有自信，審美觀有問題
1. 揀既布望落偏輕身唔drape，而且顏色又好奇怪，淺藍pin stripe任你個人本身幾型我覺得都係難carryEven我覺得佢po出黎王子個套都唔好睇，no offense
2. 恤衫望落同件G2000街邊貨差唔多，同埋唔知關唔關事，我自己d恤衫光筒多，同埋無乜野都唔會落collar stand，因為個領望落會死d，感覺上明筒恤衫係偏casual，襯落一套偏aggressive既pin stripe度，帶出黎既土味/倫敦金味更重
3. 佢d衫比例又係有d怪，本身個人已經矮，件衫做到咁長，仲要配多條低腰褲，望落更矮雖然睇唔到全身，但大概睇個衫長同下圖個全身比例應該差唔多，再睇埋下圖條褲個break...
4. 髮型太柒，睇佢ig有d執過個頭、帶返con既相，比起呢張落望更有精神

比例示意圖

以上言論只係鳩up，同件衫同鋪頭無乜關係，口味出事去邊整都出事，望落雖然好似人身攻擊，但真係好難形容佢出事個位係邊，佢係成個package撈埋一齊出事。

頂呢張直頭係部長look
見到佢咁自信，只能夠講：如入無人之境

我個人就覺得佢身型不算難fit嗰種，高度一段，未叫做好矮。
件衫明顯問題就太長啦，個quarter 太方啦，個胸同腰的處理唔好啦！
巢就我估有機會是他喜歡，他要做就一種不修邊幅的style 嘛。

佢衫長令佢個袖睇落短咗，定係我理解錯？
胸腰處理係邊方面出咗事呢？ 我明睇落有啲怪但係又講唔出
同埋個button stance可唔可以再做低啲？

即係毒撚切忌有自信

照你咁講
睇相嘅話，tlb 嘅造工同用皮都怕得住jl?
輸嘅係pattern 同last 個proportion?

咪講笑啦

睇相係睇唔清楚，唔係真係拍得住
我自己覺得last definition 已經係差唔多係everything咁滯
而且你好難搵到啲last definition 做得好好但皮質好差、造工好差既鞋

咁我就想學野喇
點睇到jl 手工同用料好啲？

乜都唔洗理，分別著上腳然後去照一照鏡就得架喇巴打

兩間廠都係用ilcea museum calf，但同一間廠同一款皮會有唔同分級同利用率，就出現左以下兩個問題：

一、ilcea同John Lobb都係愛瑪士（如果我無記錯）持有，你覺得最靚的一批料會去左咩牌子度？

二、你覺得一張牛皮，跟John Lobb standard做到幾多對，跟TLB standard做到幾多對？

Saint Crispin’s

原來sc皮質好差架咩？
佢啲last真係好靚

謝解答. 大部份人只會講xx屌打xx, 一問就潛水.
咁一萬蚊對johnlobb 減去牌子既premium, 牛兄你覺得值幾多?
面皮方面 tlb artista同john lobb 會差幾遠?
謝謝

Vass算唔算

Vass既last唔算靚吧
頭盔：未見過實物

下，佢依家賣八九千差唔多啦，邊洗一萬

你好耐無行街？JL香港list price邊有一萬樓下🙄

幾時話響香港買買Lobb梗係瑞典網買啦

牛巴生快

爬哂文，夠唔到你咁有骨氣👍🏻有機會都好想識下你真人飲杯野😏🔥

牛巴生日快樂！

有基本問題想問：
買左套rtw返黎 企定既時候膊頭正常，手臂向前向後都無大問題，但如果手臂打橫伸既話個膊頭就會摺得好明顯，咁樣係膊頭問題定係Armhole 太細？
係咪死症黎無得救？

抱歉借個位，小弟有下列布料想相讓:

1. Bofanti Tessuti 淺藍恤衫布料兩塊
2. TM 恤衫布料四塊 (白/格仔/藍白條/棗紅白條)
3. Fresco 520 (好多人中意嘅藍色) 1.3米
4. Smith Woolen Tropical Wool 灰色條子 1.3米

有意請留 TG

以前馬屁股夠係 cheap 嘢啦，我淨係知大王好有米就夠

多謝多謝

送到黎
三條hand-rolled 得一條係對稱

之前LH 有對long wing whisky 9800無買有啲後悔

各位巴打好，皮帶有冇推介？謝謝

呢度既巴打應該好多都唔用皮帶

對 alden chukka 唔見咗條鞋帶有無地方配返

t 記但點樣可以唔見左條鞋帶 chukka 越睇越正

除咗出黎抹完鞋擺埋咗一邊(好耐), 唔知係咪比人扔咗

t 記應該有我次次即日完成未試過你既問題

懶既後果
定係經過鞋鋪補返條差唔多樣既就算鬼數

鞋帶求其啦

想問下巴打們呢個拼色點睇？ 定寧願淨深啡色？或者應該拼其他顏色？

啲走線

想上堂整 我諗我都係整到咁上下
但顏色如何？

覺得幾好，但料轉做bridle 之類既皮會更好睇

外面我應該會揀馬屎忽
入面就牛
1:1上堂要~$2100
呢個價係咪正常？

我對皮無咩認識 但希望耐用又好好睇睇咁

班真係答你唔到，馬屎忽銀包其實要養得好睇都唔易，話就話襟

揀牛皮仲平$600！
預計唔會好錫住用既話
你會建議揀邊隻？

櫪木皮啦，又襟砌又唔難搞

2100包埋馬pat pat算ok la.

原色植鞣皮？會唔會粗獷左啲？

我自己就綠色面，原色底，坊間好似仲有紅色啡色揀

呢兩款都係馬屎忽
感覺上馬臀皮好似真係吸引啲

我係諗住整比男朋友
你覺得我揀個款如何？
個拼色我鍾意 但驚男仔未必接受

正常既 學整埋
馬屎忽都有好幾種 日本 意大利 美國都有

我心儀既都係日本新禧
但我唔識呢啲

呢啲色咁大路冇事既，何況係你整，你男朋友都會鍾龍架啦
個人覺得要馬皮唔怕加少少上horween，新禧啲色係幾特別但用耐咗應該horween會靚啲

第一次整驚好核突，所以一定報堂上，貴啲都要
個拼色有啲淺
驚男仔覺得低B

聽你咁講都係拍拖冇耐，你送舊屎比佢都鍾意架啦
不過提一提你，馬皮面一整花就好難搞

年幾 但佢講起銀包開始舊，就想送個新比佢

但易花唔係咁好喎
日日袋褲袋，好易比其他野刮花。
咁係咪寧願揀牛皮？

考慮下鴕鳥釘皮

唔得呀 見到一粒粒會毛管棟

日常用花咁淺冇乜野，我意思係你第一次整，個面易出事

哦～我會盡力希望唔會出事

新禧個普通面好膠，唔易花，不過花咗無乜得攪。
油面自然D
Horween花咗好易攪，擦下就唔覺。

其實新手整+粗用都係bridle好啲

有990著了

990 好正

宜家有黑 colour8 cigar 差whisky revello

師兄中毒好深！

應該買對whisky 算 revello ptb 隻色怪怪地咁 #yup 又去排下隊 想排下chukka boot

點睇redmoon銀包?
想買個會愈用愈變色既銀包

想問下大家平時會點保養d冷衫
會拎去乾洗定自己手洗？同有毛粒點搞？

如果alden 想皮底轉commando sole 係咪得日本仔可以咁做

有得補都做到

有啲貴

著舊左拎去改先

新入荷，平到笑入到一直想搵既Model

好提子

冷衫要乾洗，毛粒的話你可以google毛粒刨

好的謝牛巴

你如果要Alden個commando底，有得補無。

我自己手洗，起毛粒的冷衫，不要也吧🙈

但有vibram果隻

唔係alden 果集都好既

有冇巴打講下john lobb lopez 嘅size（standard width)
香港得ee width完全試唔到
係咪同CJ一樣

你哋夏天casual 襯西褲皮鞋果陣，除咗恤衫同tee 仲有無其他選擇？

好好著，係要換鞋帶

Polo

呢對真心超抵
抵過買Color 8

韓仔亂咁黎

Knit ?
有無咩牌子推介下

抵到呢我都想買revello

U記

個領唔靚好小家

Brooks brothers, Lacoste

平嘅，Lands end

唔知有咩Brand既冷衫係ok見之前大家有提到Inis meain 同 johnston or Elgin
仲有無其他？
上季自己買左John smedly 未知o唔ok

真心, ac d冷衫唔錯

Luca Faloni

Hoodie 好似幾好睇…要睇下質地點先

下星期番工去望下

著對CJ cordovan 著成咁我算唔算香港第一人？

著完去戰地？

點做到。。。

幾好襯

又比車碌完嚟？

王子大大力

琴日見你仲好地地

想像唔到點整到咁

見對自己果對都驚驚地

望到自己果對真係會有少少驚驚

嘩，點可以爛到咁

俾狗咬？

定比貓抓

大家唔洗估喇，但我落車差錯腳屈左一屈個鞋面啲線受唔住個力之後成個鞋面爆炸左，雖然係極端例子但馬屁股因為比較脆，所以做unlined多多少少會有呢個風險，亦係因為呢種特質，cordovan係做唔到light angle stitching同reverse stitching split toe，因為會裂

既係咩面？ nst 果類？

即係呢對

皮鞋款啲叫法搞到好亂

No lar, dover果種先岩，你呢個無split toe亦唔係light angle stitching

Ah sor，係light angle stitching黎，只係無split toe，我鳩左

我都分唔到了 間間都叫唔同名 好難跟

之前又話cordovan做唔到light angle stitching既

$1500-2000 budget有無返工皮鞋推介呢？ 想要有得試的

無話做唔到嘅，唔襟啫😆

係咪即係挑穿半塊皮咁縫？

屌，之前同你去日本搵柳町果時eagako都同你講左佢地唔會推薦，但個客格硬要做唔通佢地唔接張單咩

各位巴打，今日去左Jeremy street朝聖。膽粗粗去左試幾對Oxford， 試fitting 都幾貼冇虛位（腳面，弓位），但總係腳指尾腳甲頂住。係咪即係個last 唔fit?

牛巴有無出過教學係試fitting

有錢啦 請食飯啦

唔知大家對女裝boot有冇研究
想買對boot比女朋友但唔知有咩牌子好，筆直3000內

Carnina

好多都係Chelsea boots，係咪女裝boot已經等如左一定係Chelsea boots

唔好意思
唔知呢度問皮銀包岩唔岩
我前排新買左個皮銀包，日本的 Ganzo
用用下發覺入面紙幣位有一兩點類似漬既野
咁我用廁紙濕左一點水去試下抹（好輕微濕）
抹完之後就變左咁
請問有冇方法可以去除呢d類似水漬既野？
買皮革清潔劑有冇用？
謝謝

最近有無返工皮鞋做優惠
Budget ~$1000

伸唔伸得直？

淺色皮好難搞的，放幾張銀紙入去當睇唔到啦

莫鳩噏

唯有係咁啦
唔該巴打！

AC safari jacket RTW 7折
岩岩買左件，好抵玩

Ok,但係頂實既feel，其他腳趾都有適當空間, 問佢地話會stretch.

圖呢圖呢

伸得直應該ok，但頂實的話你break in應該會幾辛苦下

Thx！其一個fit 既last 係咪周圍㩒, 應該都係好實在既感覺?

請問咩價?? 早兩年買好似$4200正價。

開唔開名? ching你咁問無人答到你
- 師傅唔會係舖面同你吹水, 應該係sales
-第一次做交學費多. 唔好大期望

用淨色吧啦...

6-7k價位, 一定係去dream, 次選brown
夏天著tee都熱,
布可考慮dugdale new fine worsted, 冬春秋都夠
簡單detail位eg. lapel width, 十字領, 尖領可自己google, dream老闆,伙計都好有sense,可參考
至於fitting, 無10套8套都唔會搵到optimal, 交俾佢地
千祈千祈千祈唔好要窄cut, 唔好諗住窄=fit

裡布裁縫鋪有得揀，只是可能要加錢啫。
你要去西港城買無話唔得、貴啫。

I wish you luck

邊度買先會平d

咩意思

想問下r 記tailor made linen pants 質素如何？

下Post答

[還健康嗎] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (34)